支那死口唔認英國販賣人口係中國人 笑死我

睇埋啲留言 簡直

我宣布，十點鐘鳩嗌，正式回歸！！！

一方面想R著數，一方面想要面

又要話人英國處理不當
又要話嗰啲唔係中國人

你玩撚晒啦

又話有啲係福建人

英國貨櫃內死者部分或來自越南 不排除持偽造中國護照

香港電台-國際

英國冷凍貨櫃車發現39具遺體案件，部分死者可能來自越南，不排除部分持有偽造中國護照。
一名26歲越南女子的家人，聲稱接收到她的短訊指「無法呼吸」後，一直音訊全無。另一個在越南河南的父親向外國記者透露，他20歲非法逗留法國的兒子，兩星期前表示計劃到英國，並繳付1萬1千英鎊，幾天前收到一名越南男子電話，聲稱他的兒子遭遇不測，來自英國的訊息指他的兒子在39具遺體被發現前兩天離開巴黎。報道表示，兩人來自越南河靜。

較早前，英國傳媒報道指出，死者中可能至少有6名越南人。
英國警方繼續調查案件，暫時有4人被捕。

好似話係越南人 bbc報有家屬認到人

估計係有啲人去咗中國買假護照去喎

佢地以家話澳洲都屬於中國喇以家
有事就割咁快？

如果唔係中國人

環時譴責嚟把撚

喺埃塞克斯嘅一部貨車拖車中發現死亡嘅39人中，最低限有六人可能嚟自越南。
有六個越南家庭擔心佢哋嘅親戚係受害者。
其中包26歲範思達（Pham Thi Tra My），自從佢星期二得發送SMS話自己唔得呼吸以嚟，就再都冇人聽到過。

一名男子因涉嫌特登殺人罪同串謀販運人口而喺斯坦斯特德機場被捕。

呢位嚟自北愛爾蘭嘅48歲男子係與今次調查有關嘅第四人被捕。

嚟自沃靈頓嘅兩個人因涉嫌特登殺人罪同串謀販運人口而畀關押，而貨車司機，因涉嫌人謀殺而畀拘留。

招拉米女士細佬範範·唐（Pham Ngoc Tuan）話，將姐姐帶去英國嘅30000英鎊使費中有地方係付給咗走私者，而佢最後一個出名嘅地方係比利時。

據了解走私者已經將啲錢畀返屋企人。

同時，廿歲阮積隆（Nguyen Dinh Luong）嘅親戚都表示，佢哋擔心佢係39名受害者中嘅一員。

Nguyen Dinh Luong已經畀親戚指定為可能嘅受害者

招拉米女士嘅兄弟話英國廣播公司：“我家姐10月23號係從越南去英國嘅途中失咗蹤，我哋冇辦法聯系佢。我哋擔心佢可能喺嗰架拖車中。

「我哋喺度請求英國差佬協助調查嚟我家姐可以返回家庭。”

Tra My女士收到嘅最後一封郵件係周二BST（英國夏令時）22:30-拖車由比利時Zeebrugge到Purfleet碼頭前兩個鐘。

佢屋企人分享咗佢寄畀父母嘅短訊，翻譯成咁嘅字：「媽咪，爹地，我真係好對唔住，我去異鄉旅行失敗。」
「我快死咗，我唔得呼吸。我好鐘意妳阿媽同阿爸。對唔住，阿媽。」

招拉米女士嘅兄弟，佢前往英國嘅旅程始於10月3日。佢話屋企人唔俾佢聯系，因為“組織者”唔俾佢接聽電話。
佢話：「佢飛往中國，喺度留咗幾日，然後前往法國。」
「佢到個目的地時都畀我哋打咗電話。佢第一次嘗試過境係10月19號，但係佢畀人拉咗，然後擰轉身返嚟。我唔肯定係邊個海港嚟。”

失蹤嘅另外兩名越南國民-一名26歲男子同一個19歲女子。
呢位19歲嘅細佬話，佢家姐喺翻時間星期二得比利時翻時間07:20（BST 06:20）打電話畀佢，話佢喺進入一個集裝箱，兼夾緊關閉手機以逃過畀發現。
係噉第日佢再都冇收到佢消息。

佢話走私販子一晚之內將錢比咗屋企人，唔同佢一齊旅行嘅26歲家人都收到咗退款。

越南駐倫敦大使館發言人證實，自星期四以嚟，佢哋一直同埃塞克斯差佬保持聯系。

佢地話，越南家已經呼籲佢哋尋求幫助，以查明佢哋嘅親戚係咪受害者，但佢哋都未得到任何官方確認。

媒體標題喺拖車容器中發現39副屍骨
拖車嘅受害者系31名男子同8名婦女，埃塞克斯差佬起頭表示佢哋全部係華人。
佢哋喺星期三BST 01:40喺Grays嘅一個工業區畀發現。
係周五晚嘅新聞發布會上，副首席警官皮帕·米爾斯話，要部隊緊與國家犯罪局，內政部，外交部同聯邦事務部，邊境部隊同移民執法局合作。
佢話，除非進行正式嘅身份查驗程式，如果唔係，將唔會進一步了解受害者嘅國籍。
佢話：“我哋係周四對國籍進行咗初步知道，但而家呢係一個發展中嘅局面。”

警方已證實東部大道沃特格雷德工業區現場已於周五關閉。
埃塞克斯差館仲敦促任何擔心親人可能喺貨車上嘅人保持聯系。
De Ch Con Con Mills話：“我唔即刻理解妳哋中嘅某啲人而家一定要經歷嘅嘢。艾塞克斯差館將不懈努力，以了解呢場絕對悲劇嘅整體情況。”
佢仲敦促喺英國非法居住嘅任何人，只要佢哋有信息就可以提出嚟，而唔使擔心會對佢哋采取刑事行動。

GPS資料顯示，雪集裝箱拖車喺畀發現之前嘅幾日企喺英國同歐洲之間來回穿越。
佢係10月15號由Global Trailer Rentals公司租用嘅。應該公司表示，“完全冇意識到，拖車嘅使用方式似乎同以前一樣。”
埃塞克斯差館講，呢部牽引車（貨車嘅前部）於10月20號星期日由威爾士嘅愛爾蘭海港霍利黑德進入英國。

警方認為，牽引車隊喺泰晤士河上嘅Purfleet有冇收集咗拖車，並於周四01:05之後離開海港。大約半個鐘後，警方被叫到發現屍嘅工業園區。

雪機組嘅溫度可低至-25C（-13F）。而家，呢部貨車喺埃塞克斯嘅一個安全地方。
聯合國國際移民組織發言人話，喺埃塞克斯發現屍唔一定表明移民方式發生咗重大變化。
佢話：“呢啲係世界各地每日發生嘅隨機犯罪。” “佢哋噉做時會惹極大嘅關心，但唔一定代表特別系任何地方嘅移民或者方式發生咗重大變化。呢只係做咁多人與咁多犯罪集團拍拖到達目的地時發生嘅情況，當然，我哋對此感到可惜。”

偵探仍喺懷疑北愛爾蘭阿瑪郡嘅貨車司機莫·羅賓遜涉嫌人謀殺。佢於周三被捕。
另有兩個人都系涉嫌過失殺人而被捕。
應該男子同女子均嚟自柴郡沃靈頓，現年38歲，都系涉嫌串謀販運人口而被捕。

消息人士話，GPS資料顯示佢於10月15號離開愛爾蘭共和國嘅莫納漢，然後越過北愛爾蘭，然後向南返回都柏林。
10月16號，佢隔夜由都柏林越過威爾士嘅霍利黑德（Holyhead）
嗰晚，佢喺多佛（Dover）到法國嘅加來（Calais）前往歐洲大陸。
喺10月17日至22日之內，佢喺比利時同法國唔同城市之間褪，包敦刻爾克，布魯日同利爾
10月22日，佢喺Zeebrugge到Purfleet進行咗最後穿越。

中國駐法國大使吳建民曾強調：「有必要畀中國人民了解真相，了解蛇頭制造嘅慘劇。作為死難者嘅同胞，我哋理所當然要痛定思痛，多佛慘劇係全球共同嘅恥辱，但首先係中國人嘅恥辱。知醜而後勇。喺呢個全球化嘅時代，要唔畀多佛慘劇再重演，要成個國家社會嘅配合，但仲要我哋自己檢討同埋努力。我地唔好驚丟架，到我哋真正有面嘅時候，想丟都係丟唔出嘅。”

国不棄民，睇到笑左